## Документация<br>

Данное приложение предназначено для просмотра текущей заработной платы и даты слудующего повышения. <br>
Данные по заработной плате может просматривать только авторизованный пользователь и только свои.<br>
 Приложение работает с базой данных Postgres.<br><br>

**Для начала работы** необходимо перейти в каталог проекта test_shift и в терминале ввести команды: <br> 
*poetry shell*  - для создания виртуального окружения,<br>
*poetry install* - для установки зависимостей.<br>
**Для запуска проекта** в терминале вводится команда *poetry run start*.

1. Cначала необходимо зарегистрироваться по адресу: <a href="http://127.0.0.1:8000/docs#/auth/register_register_auth_register_post"  class="external-link" target="_blank">Регистрация</a><br>
Нажать кнопку *"Try it out"*.<br>
При регистрации необходимо ввести email, password и username: заменить *string* на свои значения.<br>
После чего нажать кнопку *"Execute"*.
2. После регистрации необходимо войти в приложение по логину и паролю: <a href="http://127.0.0.1:8000/docs#/auth/auth_jwt_login_auth_jwt_login_post"  class="external-link" target="_blank">Авторизация</a><br>
Нажать кнопку *"Try it out"*.<br>
В поле *username* вводится *email* и заполняется *password*. <br>
После чего нажать кнопку *"Execute"*.
3. Данные о текущей заработной плате рассположены по адресу: <a href="http://127.0.0.1:8000/salary/current" class="external-link" target="_blank">Текущая заработная плата</a>
4. Данные о дате следующего повышения находятся по адресу: <a href="http://127.0.0.1:8000//salary/future" class="external-link" target="_blank">Дата следующего повышения </a><br><br>


## API
**Регистрация**  
осуществляется с помощью метода: */auth/register* <br>
Метод: POST 

|Параметры   | Тип данных | Что вносится      | Примечание    |
|------------|------------|-------------------|---------------|
|email       | string     | Электронная почта |внести значение|
|password    | string     | Пароль            |внести значение|
|is_active   | bool       | Активный          |не изменять    |
|is_superuser| bool       | Суперпользователь |не изменять    |
|is_verified"| bool       | Верификация       |не изменять    |
|username    | string     | Имя пользователя  |внести значение|

*Ответы*
|Код | Значение                 | Перевод                |
|----|--------------------------|------------------------|
|201 | Successful Response      | Успешный ответ         |
|400 | Bad Request              | Неверный запрос        |
|422 | Validation Error         | Ошибка проверки        |

<br><br>

**Авторизация**  <br>
осуществляется с помощью метода: */auth/jwt/login* <br>
Необходимо быть зарегестрированным
Метод: POST 

|Параметры    | Тип данных | Что вносится      | Примечание             |
|-------------|------------|-------------------|------------------------|
|username     | string     | Электронная почта |внести электронную почту|
|password     | string     | Пароль            |ввести пароль           |
|grant_type   | string     | Старый пароль     |не изменять             |
|scrope       | string     | объем             |не изменять             |
|client_id    | string     | ID пользователя   |не изменять             |
|client_secret| string     | Токен             |не изменять             |

*Ответы*
|Код | Значение                 | Перевод                |
|----|--------------------------|------------------------|
|201 | Successful Response      | Успешный ответ         |
|400 | Bad Request              | Неверный запрос        |
|422 | Validation Error         | Ошибка проверки        |


**Авторизация**  <br>
осуществляется с помощью метода: */auth/jwt/login* <br>
Необходимо быть зарегестрированным
Метод: POST 

|Параметры    | Тип данных | Что вносится      | Примечание             |
|-------------|------------|-------------------|------------------------|
|username     | string     | Электронная почта |внести электронную почту|
|password     | string     | Пароль            |ввести пароль           |
|grant_type   | string     | Старый пароль     |не изменять             |
|scrope       | string     | объем             |не изменять             |
|client_id    | string     | ID пользователя   |не изменять             |
|client_secret| string     | Токен             |не изменять             |

*Ответы*
|Код | Значение                 | Перевод                |
|----|--------------------------|------------------------|
|201 | Successful Response      | Успешный ответ         |
|400 | Bad Request              | Неверный запрос        |
|422 | Validation Error         | Ошибка проверки        |


<br><br>
**Выход из системы**<br>
осуществляется с помощью метода: */auth/jwt/logout* <br>
Необходимо быть авторизованным
Метод: POST 

*Ответы*
|Код | Значение                      | Перевод                                      |
|----|-------------------------------|----------------------------------------------|
|200 | Successful Response           | Успешный ответ                               |
|204 | No Content                    | Без содержания                               |
|401 | Missing token or inactive user| Отсутствует токен или неактивный пользователь|


<br><br>
**Просмотр текущей зарплаты**<br>
осуществляется с помощью метода: */salary/current* <br>
Необходимо быть авторизованным
Метод: GET <br>

*Выходная информация*
|Наименование | Тип             | Значение           |
|-------------|-----------------|--------------------|
|id           | integer         | ID заработной платы|
|username     | integer         | ID пользователя    |
|sum          | integer         | заработная плата   |

*Ответы*
|Код | Значение                      | Перевод                                      |
|----|-------------------------------|----------------------------------------------|
|200 | Successful Response           | Успешный ответ                               |
|401 | Error: Unauthorized           | Ошибка: неавторизованный                     |


<br><br>
**Просмотр следующего повышения**<br>
осуществляется с помощью метода: */salary/future* <br>
Необходимо быть авторизованным
Метод: GET 

*Выходная информация*
|Наименование | Тип             | Значение           |
|-------------|-----------------|--------------------|
|id           | integer         | ID заработной платы|
|username     | integer         | ID пользователя    |
|date         | date            | дата следующего повышения  |

*Ответы*
|Код | Значение                      | Перевод                                      |
|----|-------------------------------|----------------------------------------------|
|200 | Successful Response           | Успешный ответ                               |
|401 | Error: Unauthorized           | Ошибка: неавторизованный                     |


